馬杜羅指特朗普下令哥倫比亞暗殺他 神秘俄機抵委國傳圖運走20公噸黃金

委內瑞拉民眾周三響應反對派號召，罷工上街抗議，要求總統馬杜羅下台。在首都加拉加斯，示威者高喊「自由選舉」口號。有司機響號以示支持。
另外，外交消息人士指，兩名法國記者在委國被捕，法國大使館正尋求放人。
委國反對派領袖瓜伊多（Juan Guaido）上周三自立為臨時總統，美國帶頭支持他，多國跟隨。馬杜羅拒絕下台，指美國幕後策動政變意圖推翻他。
美國總統特朗普周三與瓜伊多通電話，重申支持對方爭取恢復委國民主。美國務求進一步切斷馬杜羅政府的財源，國家安全顧問博爾頓呼籲銀行、股票經紀、交易員不要買賣委內瑞拉黃金、石油及其他商品，指那些商品是「竊自委國人民」。
瓜伊多委派的駐美代表韋基奧（Carlos Alfredo Vecchio）表示，將與美方討論如何接營委內瑞拉政府資產。
馬杜羅較早時接受俄羅斯新聞社（RIA）時，指特朗普下令鄰國哥倫比亞政府暗殺他，不過他對和特朗普及國內政敵談判仍持開放態度。
博爾頓周一與白宮記者討論委內瑞拉危機時，懷中抱著一本黃色筆記簿，記者拍到簿上寫着「5,000人部隊到哥倫比亞」字樣後，軍事計劃的揣測開始浮現。
馬杜羅說：「毋庸置疑，特朗普已下令除掉我，他已通知哥倫比亞政府及哥倫比亞黑幫要鏟除我……假使有一天我遭到不測，特朗普和哥倫比亞總統杜克（Ivan Duque）要負責。」
有報道指俄羅斯派僱傭兵保護馬杜羅，他不予置評。
不過，俄羅斯一架神秘客機周三飛抵加拉加斯市郊一個機場。反對派引述中央銀行消息人士，指馬杜羅政府準備運走20公噸黃金，佔總儲備15%。
美聯社／路透社／中央社

講開講普京近排咁靜嘅?